香港的中共式法治 - 古德明

香港的中共式法治 - 古德明

八月五日，香港三十多萬人響應大罷工號召，行政長官鄭月娥一臉陰沉會見記者，譴責民變、罷工等，誓要恢復社會「繁榮穩定」。果然如此，則當局首先要拘捕三個人，第一個是六月十二日指揮黑警開槍者，第二、三個是立法會議員何君堯與《經濟日報》前副社長石鏡泉，否則港人有血性者，見鍾健平、杜啟華二人之獄，怎能不憤然攘臂。

元朗市民鍾健平不忿當地黑幫七月二十一日明火執仗，突襲良民，申請聚眾遊行抗議，竟不獲當局批准；他宣布公眾遊行取消，改而獨自遊行，竟然也被當局以「組織未經批准集結」罪名拘捕，原因是二十八萬人恨黑幫橫行，不請自來，與之同行。鍾健平如此，何君堯、石鏡泉則如彼：二人一疑鼓勵元朗黑幫動手，一疑慫恿他們持械出擊，而且都有錄影為證，但他們顯然有免於刑法的特權。

大學生杜啟華則於七月十四日遊行反暴政，被多名黑警圍攻，指插眼睛，情急之中咬斷黑警一指，七月十六日即被抓上法庭，控以「蓄意傷人」等罪名，但小民「蓄意傷人」如此，黑警則如彼：六月十二日，黑警向和平集會市民迎面開槍，教師楊某右眼被擊中，失去七、八成視力，而指揮開槍者不但不被抓上法庭，甚至身分都不公開。中槍者還因「暴動」罪被捕。

不是有這樣的中共式法治，新香港怎會民變四起。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
摸一摸歷史 (李純恩)

下一則
下一則
No Stake City (陳也)